<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>قلب</title>
    <description>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.
</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Wed, 24 Sep 2014 19:03:05 +0330</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Sep 2014 19:03:05 +0330</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.3.0</generator>
    
      <item>
        <title>بازتوانی  </title>
        <description>&lt;!-- kholase anjam shavad va tasvir ezafe shavad --&gt;
&lt;p&gt;بیماری‌های قلبی- عروقی علت اصلی مرگ در سراسر جهان می‌باشد. این بیماری‌ها در اثر بروز عوامل خطرساز (فشارخون بالا، اضطراب و افسردگی، دیابت، عدم فعالیت بدنی و ورزشی، چربی خون بالا، مصرف دخانیات، اضافه وزن و چاقی) بوجود می‌آیند. لذا مهم‌ترین راهکار مقابله با این بیماریها پیشگیری از این عوامل می‌باشد. بازتوانی قلبی جزء مهمی از برنامه جامع پیشگیری ثانویه بیماریهای قلبی- عروقی را تشکیل می‌دهد که می‌تواند مرگ ومیر قلبی- عروقی را کاهش دهد. هدف از بازتوانی قلبی، بازگرداندن بیماران مبتلا به بیماریهای قلبی- عروقی به سطحی از سلامت مطلوب می‌باشد. ضمن اینکه افراد دارای عوامل خطر قلبی با شرکت در برنامه بازتوانی قلب از فواید آن نیز بهره‌مند شده و خطر بروز و وقوع حوادث قلبی و عروقی در آنها کاهش می‌یابد.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;تعریف بازتوانی قلب&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;بازتوانی قلبی به عنوان یک برنامه جامع درازمدت مشتمل بر «ارزیابی پزشکی، تجویز برنامه ورزشی، اصلاح عوامل خطرزای قلبی، آموزش و مشاوره» تعریف شده است. این برنامه‌ها به‌طور اختصاصی برای کاهش خطر مرگ ناگهانی یا انفارکتوس مجدد، کنترل علائم قلبی، یا معکوس نمودن روند آترواسکلروز و تقویت وضعیت روانی- اجتماعی و شغلی بیماران طراحی گردیده است.
با این حال، به‌کارگیری برنامه‌های اختصاصی بازتوانی قلب سبب اصلاح وضعیت تغذیه‌ای، افزایش فعالیت فیزیکی، کاهش عوامل خطرزا و تندرستی بیماران و درنتیجه کاهش مرگ ومیر و ناتوانی می‌شود.
در حال حاضر بازتوانی قلبی یکی از اجزای اصلی برنامه درمانی در همه گروه‌های بیماران قلبی- عروقی می‌باشد، با این وجود بازتوانی قلبی بیشتر برای بیمارانی که دچار یکی از موارد زیر می‌باشد پیشنهاد می‌گردد:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بیماری آترواسکلروتیک شریان کرونری&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;حمله قلبی و انفارکتوس میوکارد&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; جراحی قلب، جراحی دریچه قلب، پیوند قلب&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; آنژیوپلاستی (بالن)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; آنژین&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;نارسایی احتقانی قلب&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;دستگاه‌های کمک بطنی (باتری، ضربان ساز و...)&lt;/p&gt;

&lt;p onclick=&quot;document.getElementById(&amp;quot;more-1&amp;quot;).style=&amp;quot;display:block;&amp;quot;;
 this.style=&amp;quot;display:none;&amp;quot;;&quot; id=&quot;more-button&quot;&gt; بیشتر بدانید &lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;more-1&quot; class=&quot;more&quot;&gt;
&lt;h2&gt;شواهد اثربخشی بازتوانی قلب:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;یک برنامه جامع بازتوانی قلب درصورتیکه درست انتخاب شده و به‌کار رود، به نتایج مثبت متعددی منجر می‌گردد. علائمی همچون آنژین، تنگی نفس و خستگی در بیماران کاهش می‌یابد. همچنین علائم مربوط به افسردگی به دنبال یک حادثه قلبی عمده نیز کاهش می‌یابد. عملکرد ورزشی و توانایی انجام فعالیت‌های مربوط به زندگی روزمره افزایش یافته و کیفیت زندگی و توانایی فرد بیمار در مراقبت از خود نیز بهتر می‌شود. علاوه بر این میزان بستری شدن در بیمارستان و غیبت از کار کاهش می‌یابد.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;اجزای یک برنامه جامع بازتوانی قلب:&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;در تمام برنامه‌های بازتوانی قلب لازم است در بدو ورود بیمار به برنامه، ارزیابی دقیق در مورد شرایط بیمار انجام شود. این ارزیابی ابتدایی شامل شرح حال و معاینه فیزیکی بیمار، بررسی داده‌های مربوط به آزمون‌ها یا مداخلات صورت گرفته برای او و نیز طبقه‌بندی خطر است. سپس هر بیمار باید یک برنامه مختص به خود برای پیشگیری ثانویه دریافت کند که هدف از آن، هدف قراردادن عوامل خطرزای اختصاصی آن بیمار است. اجزای این برنامه عبارتند از: &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;انجام آزمایشات و تست‌های لازم، مشاوره تغذیه، مشاوره اعصاب و روان، کنترل وزن و فشارخون، ترک سیگار، فعالیت فیزیکی و ورزشی.
بیشتر برنامه‌های بازتوانی از ورزش‌های تحت نظارت استفاده می‌کنند تا هم اطمینان حاصل نمایند که بیمار فعالیت‌های توصیه شده را به درستی انجام می‌دهد و هم بیمار را از نظر بروز علائم قلبی در جریان ورزش کنترل نمایند. هدف از این برنامه، ارتقای عملکرد ورزشی فرد بیمار، تشویق او به ایجاد تغییراتی در سبک زندگی و بهبود سلامت جسمی، روانی و اجتماعی وی می‌باشد.&lt;p /&gt;

&lt;h4&gt;مراحل برنامه‌های بازتوانی قلب:&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt; مرحله یک: شامل بیمارانی است که به دلیل مشکلات قلبی در بیمارستان بستری می‌شوند. مهم‌ترین بخش در این مرحله، آموزش بیمار می‌باشد که شامل آشنایی با بیماری قلبی، علائم و عوارض آن و نیز روش‌های تشخیصی و درمانی بیماری می‌باشد. همچنین آموزش عوامل خطر قلبی، نحوه کنترل آنها جهت اصلاح شیوه زندگی و روند ادامه درمان در آینده از دیگر آموزش‌های این مرحله می‌باشد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; مرحله دو: همان دوره بازتوانی قلبی سرپایی است، این دوره پس از ترخیص از بیمارستان با تجویز پزشک معالج انجام می‌شود، طول دوره به مدت ۸هفته و هر هفته ۳ جلسه‌ی ۲ساعته می‌باشد. بیمار در یک برنامه تحت نظارت شامل فعالیت فیزیکی، مشاوره‌ی تغذیه، اصلاح عوامل خطرزا و تغییرات سبک زندگی شرکت می‌کند. به منظور افزایش میزان پایبندی بیمار به این برنامه‌ها، می‌توان برنامه‌هایی را طراحی کرد که قابلیت اجرا داشته باشد. برنامه ورزشی تحت نظارت باشد و مناسب با توجه به شرایط بالینی و ارزیابی هر فرد، برنامه ریزی می‌شود. این مرحله برای افزایش آمادگی جسمی فرد و کمک به افزایش اعتماد به نفس او می‌باشد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;مرحله سه: (مرحله سرپایی انتهایی) سعی دارد تا تغییرات سبک زندگی را که در مراحل یک و دو نهادینه شده‌اند، تداوم بخشد. در طول این مرحله، ارزیابی‌های دوره‌ای علائم بالینی و عوامل خطرزا انجام می‌شود. مراحل دو و سه اجزای اصلی پیشگیری ثانویه را تشکیل می‌دهند و نقطه تمرکز اصلی بازتوانی قلب محسوب می‌شوند.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt; شایع ترین موانع و عواملی که در استفاده کمتر از برنامه‌های بازتوانی قلب نقش دارند عبارتند از:&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;فاصله از مراکز اجرای برنامه بازتوانی، مسایل مربوط به حمل ونقل، اعتمادبه نفس پایین بیمار، عدم اطلاعات کافی در مورد فواید این برنامه‌ها و ناکافی بودن میزان ارجاع از سوی پزشکان&lt;/p&gt;


&lt;h4&gt; برنامه‌ای برای راه رفتن به عنوان فعالیت فیزیکی بعد از ترک بیمارستان&lt;/h4&gt;
&lt;table cellpadding=&quot;7&quot; cellspacing=&quot;0&quot; dir=&quot;rtl&quot; style=&quot;width:581px&quot;&gt;

		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;
			&lt;p&gt;هفته&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
			&lt;p&gt;سرعت قدم برداشتن&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
			&lt;p&gt;مسافت (متر)&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
			&lt;p&gt;تعداد دفعه در روز&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
			&lt;p&gt;حداقل زمان(دقیقه)&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;
			&lt;p&gt;اول&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
			&lt;p&gt;خیلی آرام&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
			&lt;p&gt;250&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
			&lt;p&gt;2 بار در روز&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
			&lt;p&gt;10-5&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;
			&lt;p&gt;دوم&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
			&lt;p&gt;معمولی&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
			&lt;p&gt;500&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
			&lt;p&gt;2 بار در روز&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
			&lt;p&gt;15-10&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;
			&lt;p&gt;سوم&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
			&lt;p&gt;معمولی&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
			&lt;p&gt;1000&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
			&lt;p&gt;2 بار در روز&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
			&lt;p&gt;20-15&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;
			&lt;p&gt;چهارم&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
			&lt;p&gt;معمولی با گام‌های بلند&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
			&lt;p&gt;1500&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
			&lt;p&gt;2-1 بار در روز&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
			&lt;p&gt;25-20&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;
			&lt;p&gt;پنجم&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
			&lt;p&gt;معمولی با گام‌های بلند&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
			&lt;p&gt;1500&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
			&lt;p&gt;2-1 بار در روز&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
			&lt;p&gt;30-25&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;
			&lt;p&gt;ششم&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
			&lt;p&gt;معمولی با گام‌های بلند&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
			&lt;p&gt;2000&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
			&lt;p&gt;2-1 بار در روز&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
			&lt;p&gt;30&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;نتایج پژوهشی که با هدف بررسی تغییرات همودینامیکی جریان خون در آستانة بی هوازی و نقش آن در ظرفیت ورزشی انجام شده، نشان داده است که تمرین موجب افزایش معنی دار آستانة بی هوازی، اکسیژن مصرفی و برخی از پاسخهای همودینامیکی در آستانة بی هوازی می گردد و تمرینات نوتوانی قلبی با بهبود پاسخ های همودینامیکی موجب بهبود آستانة بی هوازی در بیماران مبتلا به اختلال عروق کرونر می شود&lt;/p&gt;

&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 01 Jan 2014 00:00:00 +0330</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/book/045/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/book/045/</guid>
        
        
        <category>baztavani</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>سلول های بنیادی  </title>
        <description>&lt;!-- kholase anjam shava va tasvir ezafe shavad --&gt;
&lt;p&gt;هدف از انجام این درمان سلول های بنیادی،تهیه و پیوند نوع خاصی از سلول‌های بنیادی بالغ به بیماران قلبی بود.در روش جدید درمانی بیماری قلبی با سلول‌های بنیادی نیازمند انجام عمل قلب باز است،ابتدا با استفاده از نور لیزر،بافت عضلانی قلب بیمار در ناحیه دچار ایسکمی تحریک میشوند.سپس،سلول های بنیادی اخذ شده از خود فرد به اطراف ناحیه دچار آسیب تزریق می‌شوند تا ضمن تمایز به سول های عضله قلب،منطقه آسیب دیده را ترمیم نمایند.&lt;/p&gt;

&lt;p onclick=&quot;document.getElementById(&amp;quot;more-1&amp;quot;).style=&amp;quot;display:block;&amp;quot;;
 this.style=&amp;quot;display:none;&amp;quot;;&quot; id=&quot;more-button&quot;&gt; بیشتر بدانید &lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;more-1&quot; class=&quot;more&quot;&gt;
&lt;h2&gt;سلول‌های بنیادی مورد استفاده و شیوه عمل قلب&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;مطالعات بالینی ما برای بررسی کارایی روش درمانی سول های بنیادی برای بیماران قلبی در ترمیم ضایعات عضله قلب،تاکنون بر روی هشت بیمار دچار ایسکمی عضله قلب انجام شده است.در روش‌های سلول‌های بنیادی که در نوع خود شیوه جدیدی از پیوند سلول‌های بنیادی بیماران قلبی محسوب میشود،از سلول‌های بنیادی بالغ رده ی +ACC133 که از مغز استخوان(Bone Marrow)خود بیمار جداسازی می شود،استفاده میگردد.در شیوه مذکور،کل مراحل نمونه گیری(آسپیراسیون)از مغز استخوان بیمار،جدا سازی +ACC133 و تزریق آن‌ها به ناحیه ایسکمیک عضله قلب،در مدت زمانی حدود ۳ ساعت قابل انجام است.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;لازم به ذکر است که در روش درمانی سلول‌های بنیادی برای بیماران قلبی،نمونه مغز استخوان،پس از بیهوشی بیمار در اتاق عمل و از استخوان‌های لگن تهیه میشود.حجم نمونه مغز استخوان گرفته شده در این مرحله فاکتور مهمی است که تعداد نهایی سلول‌های بنیادی +ACC133 را تعیین میکند.پس از این مرحله،سلول های بنیادی مورد نظر با استفاده از کیت های خاصی از نمونه آسپیره مغز استخوان جداسازی می‌شود و به روش ترانس اپی کاردیال(از بیرون عضله قلبی)به نقاط متعدد اطراف ناحیه ایسکمیک قلب تزریق میشود.&lt;/p&gt;


&lt;h2&gt; استفاده از لیزر در روش‌های درمانی سلول‌های بنیادی&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;استفاده از لیزر در روش درمانی سلول‌های بنیادی برای بیماران قلبی به علت توان آن در ایجاد واکنش التهابی(inflammation)موقت در بافت و افزایش خون رسانی به ناحیه دچار آسیب است.در واقع قبل از تزریق سلول‌های بنیادی به ناحیه ایسکمیک قلب،جهت تحریک خونرسانی به آن ناحیه و زنده نگهداشتن سلول‌های بنیادی تزریق شده،از خاصیت التهاب زایی موقت لیزر به عنوان یک عامل کمکی در ترمیم سریعتر ناحیه استفاده میشود.در این عمل ابتدا به کمک لیزر حدود ۱۵ تا ۲۰  حفره در عضله قلب ایجاد شده و سپس سلول‌های بنیادی به اطراف ناحیه دچار ایسکمی تزریق میشوند.بنابراین،لیزر در روش درمانی بیماران قلبی با سلول‌های بنیادی ،فقط به عنوان یک عامل تقویت کننده(Booster)برای افزایش جریان خون استفاده میشود.&lt;/p&gt;


&lt;h2&gt;مزایای استفاده از لیزر در روش درمانی سلول‌های بنیادی بیماری قلبی&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;روش مورد استفاده در این نوع عمل پیوند،در مقایسه با شیوه‌های دیگر پیوند سلول‌های بنیادی به بیماران قلبی،از ویژگی‌ها و مزایای زیادی برخوردار است که مهمترین آن‌ها به شرح زیر است:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;با توجه به اینکه کلیه مراحل استخراج و پیوند سلول‌ها بنیادی در مدت زمان حدود ۳ ساعت قابل انجام است،بنابراین مدت ماندن بیمار در اتاق عمل به میزان قابل توجهی کوتاهتر است.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;استفاده از کیت ویژه جداسازی سلول‌های بنیادی در یک سیستم بسته و استریل،عملا نیاز به آزمایشگاهای مجهز و پیشرفته با استاندارد های خاص(GMP lab)را مرتفع میکند.اینکار با بالا بردن ضریب ایمنی کار،احتمال انتقال آلودگی و عفونت به بیمار را منتفی می سازد.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;تمام مراحل تهیه نمونه مغز استخوان،جداسازی سلول‌های بنیادی و پیوند آن ها،در اتاق عمل و صرفاً توسط خود جراح قلب صورت میگیرد،بنابراین با استفاده از این شیوه نیازی به همکاری گروه دیگری از متخصصان مانند هماتولوژیست ها و غیره نیست.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; با توجه به اینکه در روش درمان بیماران قلبی با سلول‌های بنیادی علاوه بر تزریق سلول‌های بنیادی به اطراف عضله دچار عارضه،از خاصیت هم افزایی نور لیزر نیز استفاده میشود،در نتیجه التهاب موقت ایجاد شده ناشی از تابش نور لیزر،خونرسانی به ناحیه ایسکمیک قلب و تزریق شده،اقزایس می‌یابد و با این کار،احتمال موفقیت در پیوند های سلول‌های بنیادیی و زنده ماند سلول‌های بنیادی پیوندی افزایش می یابد. &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 01 Jan 2014 00:00:00 +0330</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/book/044/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/book/044/</guid>
        
        
        <category>midonm</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>پیوند قلب  </title>
        <description>&lt;!-- tasvir --&gt;
&lt;p&gt;برای فردیکه قلبش به طور جبران ناپذیری آسیب دیده است و درمان دارویی ،جراحی یا استفاده از وسایل مکانیکی چندان مؤثر نمیباشند،تعویض قلب با یک قلب سالم(پیوند قلب)تنها را چاره است.امروزه بیشتر افرادیکه عمل پیوند قلب انجام میدهند دو دسته اند:یا بیماری شدید سرخرگ کرونری دارند و یا مبتلا به نوعی آسیب عضله قلبی میباشند که در کمتر از ۳ سال منجر به مرگ آن‌ها خواهد شد.گیرندگان پیوند قلب که نتایج بهتری میگیرند،معمولا افراد زیر ۶۵ سال هستند که به غیر از بیماری قلبی مبتلا به بیماری‌های شدید طبی دیگر نیستند،همچنین فاقد وضعیتی هستند که با مصرف داروهای مورد نیاز بعد از عمل جراحی پیوند قلب تداخل مینمایند و آماده اند تا آخر عمرشان از یک رژیم دارویی و شیوه زندگی سفت و سخت تبعیت کنند.&lt;/p&gt;

&lt;p onclick=&quot;document.getElementById(&amp;quot;more-1&amp;quot;).style=&amp;quot;display:block;&amp;quot;;
 this.style=&amp;quot;display:none;&amp;quot;;&quot; id=&quot;more-button&quot;&gt; بیشتر بدانید &lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;more-1&quot; class=&quot;more&quot;&gt;
اگر پزشک انجام پیوند قلب را به شما پیشنهاد نماید و شما مایل به انجام آن باشید،پزشک با مرکز پیوند قلب تماس خواهد گفت.تیم مرکز پیوند،در مورد پرونده شما بحث میکنند و شدت وضعیت بیماری شما را ارزیابی می نمایند.آنها همچنین تجزیه و تحلیل دقیقی از احتمال وجود بیماری‌های دیگر در شما انجام میدهند.این تیم با شما درباره داروهای بعد از عمل و تعداد دفعات ویزیت پزشک و آزمایش های لازم برای پیگیری بحث خواهد کرد.عمل پیوند یک عمل پر هزینه است،لذا اگر بیمه ندارید یا توان پرداخت این هزینه را ندارید،میتوانید با مددکاران اجتماعی بیمارستان یا سایر بنگاه های خیره یا دفاتر ارتباطی برای یافتن راه حل مناسب تماس بگیرید.
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 01 Jan 2014 00:00:00 +0330</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/book/043/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/book/043/</guid>
        
        
        <category>midonm</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title> اپیلیشن </title>
        <description>&lt;!-- tasvir --&gt;
&lt;p&gt;امروزه از روش تخریب با استفاده از کاتتر (اپیلیشن)به طور گسترده ای  برای درمان انواع تاکی کاردی(ضربان سریع قلب)دهلیزی،مثل فیبریلاسیون دهلیزی،فلوتر دهلیزی و تاکی کاردی دهلیزی و برخی از انواع تاکی کاردی بطنی استفاده میشود.برای انجام تخریب با کاتتر،الکتروفیزیولوژيست(پزشک متخصص تشخیص و درمان آریتمی ها)یک یا چند کاتتر که در انتهای خود الکترود دارند را وارد حفرات قلب میکند و از نوعی انرژی(معمولا امواج رادیویی)برای نابود کردن(تخریب)بافت غیر طبیعی قلب که باعث ایجاد پیام‌های الکتریکی اضافی میشود،استفاده می نماید.مساحت ناحیه ای از بافت که تخریب می‌شود خیلی کم است(در حدود یک پنجم اینچ)و در کارکرد کلی قلب هیچ اثری ندارد.یک اسکار(بافت ترمیمی)کوچک و بدون خطر در این ناحیه تشکیل می‌شود و ریتم طبیعی قلب باز میگردد.
این روش میزان موفقیت بسیار بالایی داشته و عوارض جانبی کمی دارد و به بی هوشی ملایم و بی حسی موضعی نیاز دارد.این روش درد و ناراحتی اندکی دارد و بسیاری از افراد بعد از چند روز به فعالیت معمولی خود برمیگردند.در بیشتر افراد تاکی کاردی مداوا می‌شود و این افراد دیگر نیازی به استفاده از داروهای ضد آریتمی ندارند.&lt;/p&gt;

&lt;p onclick=&quot;document.getElementById(&amp;quot;more-1&amp;quot;).style=&amp;quot;display:block;&amp;quot;;
 this.style=&amp;quot;display:none;&amp;quot;;&quot; id=&quot;more-button&quot;&gt; بیشتر بدانید &lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;more-1&quot; class=&quot;more&quot;&gt;
&lt;h2&gt;تخریب با کاتتر چگونه انجام میشود؟&lt;/h2&gt;

برای افرادیکه قرار است تا تحت روش تخریب با کاتتر قرار بگیرند،پزشک توصیه میکند که چند روز قبل از این عمل مصرف تمام داروهای ضد آریتمی خود را قطع نمایند.در بیمارستان از یک بیهوشی ملایم و بی حسی موضعی استفاده خواهد شد.پزشک یک یا چند برش کوچک در کشاله ران و یک طرف گردن،آرنج ،یا در زیر استخوان ترقوه ایجاد خواهد کرد.سپس پزشک از طریق سرخرگ یا سیاهرگ ها،کاتتر را به سمت قلب میفرستد.این روش با هدایت اشعه ایکس از طریق دستگاه فلوروسکوپی همزمان انجام میشود،بنابراین پزشک میزان پیشرفت  کاتتر در رگ‌ها را به طور مستقیم و همزمان مشاهده میکند.
سپس لازم است تا یک دوره از تاکی کاردی(افزایش تعداد ضربان قلب)شروع شود تا پزشک تا پزشک دقیقاً معین کند که این آریتمی ها از کجای قلب منشاء میگیرند.با استفاده از ثبت فعالیت الکتریکی داخلی قلب،پزشک نقشه بافتی قلب را ترسیم می نماید تا ناحیه مشکل دار را مشخص نماید.به محض آنکه ناحیه دچار مشکل مشخص شد،کاتتر مخصوص تخریب،در آن محل قرار داده شده،امواج رادیویی ارسال می‌شود و بافت غیر طبیعی قلب تر بین می رود.برای اطمینان از نابودی کامل بافت غیر طبیعی قلب،پزشک ممکن است با استفاده از داروها یا تحریک الکتریکی بررسی نماید که آیا افزایش دوباره ضربان قلب(تاکی کاردی)رخ میدهد یا نه؟اگر تاکی کاردی رخ ندهد،کاتترها خارج می‌شوند.کل این عمل ۲ تا  ۴ ساعت طول میکشد.
حداقل چند ساعت در بیمارستان حضور خواهید داشت تا پزشکان علایم بهبودی،آریتمی ها،یا خونریزی از محل ورور کاتتر را بررسی نمایند.بعد از این دوره ممکن است شما به خانه رفته یا اینکه در بیمارستان بمانید.
شما میتوانید فعالیت‌های با شدت متوسط را انجام دهید.تقریبا بلافاصله میتوانید پیاده روی و بالا و پایین رفتن از پله ها را شروع نمایید.بیشتر افراد در عرض چند روز به مدرسه یا سرکار خود برمیگردند.پزشک ممکن است توصیه نماید که ۲ تا ۴ هفته آسپرین مصرف کنید تا خون شما را رقیق نماید و در محل تخریب بافت قلبی،لخته خون تشکیل نشود.بعد از چند هفته باید برای ویزیت پیگیری نزد متخصص الکتروفیزیولوژی مراجعه نمایید.
عوارض ناشی از تخریب بافتی نادر میباشند،ولی ممکن است بسیار شدید و خطرناک باشند.بسته به نوع آریتمی درمان شده و جایی از قلب که تخریب انجام گرفته است،ممکن است شما دچار بلوک قلبی(که نیازمند ضربان ساز)و یا خونریزی در اطراف قلب بشویید.ولی توجه داشته باشید که احتمال حمله قلبی سکته مغزی و یا ناشی از تخریب بافتی قلبی بسیار کم می باشد.
در افراد مبتلا به آریتمی فوق بطنی بدون سایر بیماری‌های قلبی،بهبودی کامل تاکی کاردی در بیش از ۹۵ درصد موارد تنها با استفاده از تخریب بافت قلبی با استفاده از کاتتر میسر می شود.در افراد مبتلا به آریتمی های بطنی نیز میزان بهبودی کامل،بالا میباشد.
در افراد مبتلا به سایر بیماری‌های قلبی مثل حمله پیشین قلبی که منجر به آسیب قلبی شده است یا بیماری‌های عضلانی قلبی،تقریبا همیشه یک دفیبریلاتور داخلی کاشته می‌شود.تخریب با کاتتر باعث می‌شود که تعداد و دفعات فعال شدن دفیبریلاتور داخلی در این افراد کم شود.بعضی اوقات برای رسیدن به درمان قطعی انجام بیش از یک بار تخریب بافتی با استفاده از کاتتر ضروری است.
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 01 Jan 2014 00:00:00 +0330</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/book/042/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/book/042/</guid>
        
        
        <category>midonm</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>تعبیه پیس میکرز  </title>
        <description>&lt;!-- html tag &lt;p&gt; va moratab kardan matn o tasvir o kholase --&gt;
&lt;p&gt;ضربان ساز دستگاهی است که با استفاده از نیروی باتری ریتم قلب شما را تنظیم میکند.بیشتر ضربان ساز ها در افرادی کارگذاشته می‌شوند که گره سینوسی -دهلیزی آن‌ها بسیار آهسته کار میکند که این مورد در اثر کهولت سن و بیماری قلبی و یا استفاده از داروهای قلبی رخ میدهد.در این حالت اگر گره سینوسی-دهلیزی تحریک الکتریکی را شروع ننمایید-ضربان ساز جایگزین آن میشود.امروزه ضربان سازها نه تنها باعث شروع فعالیت قلب می‌شوند و قلب را وادار به تپش میمایند-بلکه با توجه به نوع فعالیت شما سرعت تپش قلب را نیز تنظیم مینمایند-بلکه با توجه به نوع فعالیت شما سرعت تپش قلب را نیز تنظیم مینمایند.یعنی درست همان کار قلب طبیعی را انجام میدهد.&lt;/p&gt;

&lt;p onclick=&quot;document.getElementById(&amp;quot;more-1&amp;quot;).style=&amp;quot;display:block;&amp;quot;;
 this.style=&amp;quot;display:none;&amp;quot;;&quot; id=&quot;more-button&quot;&gt; بیشتر بدانید &lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;more-1&quot; class=&quot;more&quot;&gt;
&lt;p&gt;ضربان ساز وسیله‌ای به اندازه یک ساعت مچی مردانه میباشد که دارای یک باتری و یک مولد الکترونیکی میباشد.این دستگاه برای تشخیص اینکه آیا میزان ضربان قلب شما در یک محدوده قابل قبول است-برنامه ریزی میشود.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اگر میزان ضربان قلب قابل قبول نباشد-ضربان ساز یک پیام الکتریکی تولید میکند تا قلب با سرعت قابل قبولی تپش نماید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;یک ضربان ساز تک حفره‌ای یک لید دارد که یک حفره قلب(دهلیز راست یا بطن راست)قرار میگیرد-درحالی که ضربان ساز دو حفره‌ای دو لید دارد که در هردو حفره راست قلب یعنی دهلیز راست و بطن راست قرار میگیرند.معمولا ضربان ساز تا چندین سال یعنی قبل از نیاز به تعویض باتری ها در بدن باقی میماند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در برخی افراد مبتلا به نارسایی قلبی یا برخی ویژگی‌های خاص جسمانی ممکن است یک لید سوم در پشت قلب از طریق یک ورید جانبی قرار داده شود.به این کار ضربان سازی دو-بطنی گفته میشود.انجام این کار بسیار سخت تر از قرار دادن یک ضربان ساز میباشد.معمولا این روش با ایجاد هماهنگی در انقباض عضلات قلبی باعث بهبود برخی از افراد مبتلا به نارسایی قلبی میشود.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h3&gt;زندگی با ضربان ساز&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;شما باید به طور مرتب ارزیابی شوید.تا زمان بهبودی کامل محل کاشت ضربان ساز-این ارزیابی با فاصله های زمانی کمی انجام میگیرند-سپس ارزیابی ها هر ۳ ماه تا ۶ ماه یکبار برای کنترل ضربان ساز انجام میشوند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;پزشک ضربان ساز را با بررسی قسمت برنامه ریز الکترونیکی آن ارزیابی خواهد کرد.این برنامه ریز-اطلاعاتی درباره فعالیت ضربان ساز را در صورت لزوم تغییر بدهد.علاوه بر ارزیابی درمانگاهی ممکن است ماهانه نیز به صورت تلفنی شما را تحت نظر داشته باشند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;هنگامی که باتری شروع به ضعیف شدن نماید ضربان ساز آهسته تر کار خواهد کرد ولی به طور ناگهانی متوقف نخواهد شد.معمولا پزشک قبل از اینکه شما متوجه علایم بالینی آن شوید-ضعیف شدن باتری را تشخیص میدهد.زمانیکه باتری نیاز به تعویض داشته باشد-انجام یک عمل جراحی دیگر برای تعویض ضربان ساز الزامی خواهد بود.چون معمولاً لید ها نیاز به جایگزینی ندارند-بنابراین عمل دوم ساده‌تر از عمل اول بوده و با یک بی حسی موضعی در زیر استخوان ترقوه قابل انجام است.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;lt;/p&amp;gt;پزشکی کارتی به شما میدهد که حاوی اطلاعاتی راجع به ضربان ساز و بیماری‌ها میباشد.شما باید همیشه این کارت را همراه داشته باشید و به متخصصین امور سلامتی و نیز کارکنان فرودگاه نشان دهید.&amp;lt;/p&amp;gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;پس از کاشت ضربان ساز و ترمیم کامل محل جراحی-شما ممکن است بتوانید در تمام فعالیت‌های معمولی خود شرکت نمایید.شما باید محدودیت‌های احتمالی خودتان را مجدداً با پزشکتان مرور نمایید(برای مثال شما نباید در ورزش هایی مثل بوکس و … شرکت نمایید)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;تمام سؤالات خود را از پزشک معالجتان بپرسید به ویژه درباره انواع ضربان سازها-انواع روش‌های درمانی و یا ملاحظاتی که فکر میکنید باید در مورد ضربان ساز بدانید از پزشک سؤال کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;به طور کلی هشیار بودن در مورد تمامی اتفاقاتی که پیرامون شما رخ میدهند و واکنش به‌موقع نسبت به مواردیکه ممکن است با جریان الکتریکی ضربان ساز تداخل نمایند بسیار ضروری میباشند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اگرچه ضربان ساز زندگی شما را محدود نمیکند ولی باید به خاطر داشت که ضربان ساز نمیتواند برخی از کارها را انجام دهد.برای مثال ضربان ساز نمیتواند برخی از کارها را انجام دهد.برای مثال ضربان ساز از وقوع حمله قلبی در فردیکه دچار انسداد سرخرگ های کرونری شده است.جلوگیری  نمی نماید.در ضمن ضربان ساز لزوماً نیاز به مصرف برخی از داروهای مرتبط با بیماری قلبی-عروقی برای مثال داروهای ضد فشار خون ضد آنژین قلبی و یا حتی داروهای مناسب برای سایر انواع آریتمی ها را از بین نمیبرد.&lt;/p&gt;

&lt;p onclick=&quot;document.getElementById(&amp;quot;more-2&amp;quot;).style=&amp;quot;display:block;&amp;quot;;
 this.style=&amp;quot;display:none;&amp;quot;;&quot; id=&quot;more-button&quot;&gt; بیشتر بدانید &lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;more-2&quot; class=&quot;more&quot;&gt;
&lt;h3&gt;دفیبریلاتورهای قلبی قابل کاشت&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;دفیبریلاتور های قلبی داخلی(ICD) وسیله‌ای است که با باتری کار میکند و تنها اندکی بزرگ‌تر از ضربان ساز میباشد.ICD ها در زیر پوست کاشته می‌شوند و ریتم قلبی شما را کنترل کرده . در صورت لزوم اصلاح مینمایند.همه ICD  های موجود به عنوان ضربان ساز نیز عمل میکنند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ICD ها معمولاً در فردی به کار می‌روند که دچار آسیب قلبی شده اند(برای مثال در اثر حمله قلبی)و در معرض خطر ابتلا به ریتم های کشنده قلبی مانند تاکی کاردی یا فیبریلاسیون بطنی می باشند.همچنین ICD ها در برخی از افراد مبتلا به فیبریلاسیون بطنی میباشند.همچنین ICD ها در برخی از افراد مبتلا به فیبریلاسیون شدید دهلیزی استفاده میشوند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ICD همانند ضربان ساز یک سری پیام‌های غیر محسوس کم انرژی ایجاد مینماید.علاوه بر این ICD ها از این نظر با ضربان سازها متفاوتند که علاوه بر برادی کاردی (کاهش ضربان قلب) ضربان های خیلی سریع قلب را  نیز کنترل میکنند.ICD ها همچنین در صورت لزوم پیام‌های الکتریکی پر انرژی (شوک)به قلب وارد میکنند.زمانی این شوک ها به قلب وارد می‌شوند که ICD ها آریتمی های سریع خطرناک یا پایدار را در قلب تشخیص میدهند.این پیام‌های الکتریکی قوی به نام شوک های دفیبریلاسیون خوانده می‌شوند که در بسیاری از موارد نجات بخش زندگی میباشند.فردیکه ICD دارد ممکن است است پیام‌های الکتریکی قوی(شوک)را احساس نماید.(معمولا یک شوک منفرد احساس میکند ولی ممکن است یک سری از شوک ها را احساس نماید).این شوک ها معمولاً به شکل یک ضربه سریع یا لگد زدن در قفسه سینه احساس میشود.بسته به وضعیت هوشیاری شما در طی شوک ممکن است شوک دردناک باشد(اگر شما خواب آلوده نشده باشید)و یا ممکن است بدون درد باش(اگر شما داروی آرام‌بخش دریافت کرده باشید).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;همانند ضربان ساز-ICD ها نیز از دو قسمت تشکیل شده‌است:یک قسمت مولد پیام‌های الکتریکی که شامل باتری و مدار الکترونیکی میباشد و یک دستگاه از لید های روکش دار که در انتهای خود الکترود دارند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ICD های جدیدتر-کوچکتر نیز شده‌اند.این ICD ها همچنین برای تولید یک سری پیام‌های الکتریکی پشت سرهم کنترل شده طراحی شده‌اند که ضربان سازی سریع نامیده می‌شوند و در حین اولین نشانه‌های تاکی کاردی بطنی رخ میدهند.اگر این حالت نتواند ریتم طبیعی را به قلب بازگرداند-ICD شوک دفیبریله کننده را تولید و رها خواهد کرد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ICD نوع درمان را بر اساس سرعت ضربان قلب تعیین میکند.ICD ها همچنین در صورت بروز برادی کاردی(کاهش تعداد ضربان نبض)آن را درمان میکنند.ICD ها همچنین حافظه ای برای ثبت دوره های آٰریتمی دارند و برخی از بررسی های الکتروفیزیولوژي داخلی را انجام میدهند.در فردی که مبتلا به آٰریتمی بطنی طول کشیده میباشد-استفاده از ICD نسبت به داروهای استفاده از داروهای ضد آریتمی در پیشگیری از مرگ ناگهانی موثرتر میباشند.ICD همچنین ممکن است بطور مشابهی از ایست قلبی در شخصی که در معرض خطر برخی از آریتمی ها میباشد پیشگیری نماید.قبل از اینکه پزشک شما را کاندید دریافتICD نماید-باید او سایر علت‌های آریتمی را رد نماید.علت هایی مانند:حمله قلبی-ایسکمی بافت عضلانی قلب(کاهش خون رسانی به عضله قلبی)و یا عدم تعادل شیمیایی و واکنش‌های دارویی که این علت‌های آٰریتمی باید با استفاده از روش‌های دیگری درمان شوند.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h3&gt;ایمنی و وسیله کاشتنی شما&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;هم ضربان ساز و هم ICD فعالیت الکتریکی قلب شما را کنترل میکنند.در نتیجه میدان های الکتریکی یا مغناطیسی بزرگ به شکل بالقوه ای ممکن است بر روی آن‌ها تأثیر بگذارند .هرچه میدان های الکتریکی یا مغناطیسی بزرگ‌تر بوده یا به دستگاه شما نزدیک‌تر باشن-احتمال تأثیر آن‌ها بیشتر است.اینها رهنمود هایی میباشند که بیان میکنند چه تجهیزات و فن آوری هایی میتوانند به ضربان ساز یا دفبیریلاتور کاشتنی ICD تأثیر بگذارند.همواره به دقت و تفضیل در مورد سؤالات خود یا نگرانی هایتان با پزشک خود مشورت کنید.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;بدون خطر یا با خطر کم&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;وسایل الکتریکی منزل مانند دریل الکتریکی-کنترل تلوزیون-اجاق میکروویو-تشک های برقی-رادیو و...(برخی از این وسایل ممکن است با یک ضربان تداخل کنند ولی اغلب افراد میتوانند  از آن‌ها استفاده کنند.گرچه بهتر است اگر میکروویو روشن است درست پهلوی آن نایسیتید).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;تجهیزات دندان‌پزشکی(برخی افراد ذکر میکنند که در هنگام استفاده از دریل دندان‌پزشکی بر روی دندان‌ها دچار افزایش مقدار ضربان قلب میشوند).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;پرتو تابی تشخیصی مانند اشعه ایکس&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;استفاده از شوک الکتریکی در درمان برخی از اختلالات روانی.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;خطر متوسط&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;تلفن‌های بیسیم و موبایل،ضربان ساز یا ICD را تحت تأثیر قرار نمیدهند،اما با تغییر فن آوری برخی تلفن‌های جدیدتر که از فرکانس های جدید تری استفاده میکنند،ممکن است آن‌ها را تحت تأثیر قرار دهند.با پزشک خود در مورد این مساله صحبت کرده و مطالعات و گزارش‌ها مربوط به آنا را مرور کنید.جهت ایمنی در هنگام استفاده از موبایل،گوشی تلفن را در گوش سمت مقابل محل قرارگیری دستگاه قرار دهید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;تخریب با امواج رادیویی که جهت درمان برخی آریتمی ها به کار می‌رود ممکن است دستگاه شما را تحت تأثیر قرار دهد.در طول درمان و پس از آن ضروری است که پزشک به دقت وضعیت شما را ارزیابی نماید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;گرما درمانی با موج کوتاه یا میکروویو که یک روش درمانی فیزیکی برای برخی از انواع التهابات مفاصل و برخی انواع جراحی ها میباشند،ممکن است به ضربان شما آسیب بزند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;پرتو درمانی(جهت درمان سرطان)ممکن است به ضربان ساز یا ICD شما آسیب بزند و با افزایش میزان پرتو تابی،این خطر بیشتر هم می‌شود.دستگاه شما باید در طول درمان به دقت کنترل شده و دارای محافظ باشد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;تحریک الکتریکی اعصاب از طریق پوست(TENS)که یک درمان برای درد های حاد و یا مزمن است،ممکن است برای مدت کوتاهی فعالیت ضربان ساز را مهار کند.این اثر با برنامه‌ریزی مجدد ضربان ساز رفع میشود.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;سنگ شکنی با امواج خارج از بدن (ESWL)یک درمان غیرتهاجمی است که مجموعه‌ای از شوک ها را به کلیه وارد میسازد تا سنگ‌های آن را بشکند تا این سنگ‌ها با ادرار دفع شوند.برنامه ضربان ساز باید برای دوره سنگ شکنی و پس از آن تطبیق داده شود.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;خطر زیاد(پرهیز کامل از این موقعیت ها)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;نباید به فرد دارای ICD یا ضربان ساز اجازه داده شود که از M.R.I استفاده نمایند چراکه ام.ار.ای از میدان مغناطیسی بسیار قوی استفاده می نمایند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;سیستم‌های دزدگیر،فلزیاب و مراقب های فرودگاه در اکثر افراد سبب بروز هیچ علامتی نمیشوند و شما میتوانید از آن‌ها عبور کنید.اما باید توجه داشته باشید که بسیاری از سازمان ها دارای سیستم‌های ضد سرقتی هستند که نزدیک درهای ورودی آن‌ها بوده  و پنهان هستند.شما نباید نزدیک دستگاه دزدگیر یا فلزیاب برای مدت زیادی بمانید و نباید جلوی چنین دستگاهی خم شوید.اگر میخواهند شما را با یک فلزیاب دستی مثلاً در فرودگاه بازرسی کنند،پرسنل حراست را از وجود دستگاه کاشتنی قلب آگاه ساخته و از آن‌ها بخواهید که این عمل کوتاه بوده یا در صورت امکان از روش‌های جایگزین استفاده کنند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;تجهیزات تولید نیرو،خطوط فشار قوی خارج منزل و وسایل مغناطیسی قوی(مانند برخی تجهیزات پزشکی یا موتور ها)ممکن است سبب قطع فعالیت ضربان ساز شوند،اگر با چنین وسایلی کار میکنید یا در نزدیکی چنین تجهیزاتی میباشید،با پزشک خود در این زمینه صحبت کنید.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 01 Jan 2014 00:00:00 +0330</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/book/041/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/book/041/</guid>
        
        
        <category>midonm</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>جراحی قلب باز  </title>
        <description>&lt;!-- taasviiir va khollaase  --&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/jarahi2.jpg&quot; style=&quot;display: block; margin-left: auto; margin-right: auto; width: 400px;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در صورت ابتلا به تنگی شدید عروق کرونر،ممکن است به جای آنژیوپلاستی از جراحی پیوند عروق کرونر استفاده شود.در این روش قطعه‌ای از عروق ناحیه پشت پا،قفسه سینه و بعضی از مواقع از دست برداشته می‌شود و با پیوند به ناحیه قلب،راه فرعی جدیدی برای خون رسانی به قلب در محل انسداد ایجاد میگردد.یک سر رگ پیوندی به آئورت(سرخرگ بزرگی که از قلب می آید)وصل شده و سر دیگر به سرخرگ کرونری قلب در زیر محل تنگی متصل میشود.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;پس از این عمل،خون میتواند از مسیر جدید به عضله قلب جریان یابد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;مدت زمان عمل جراحی بی هوشی به نوع عمل و سختی عمل بستگی دارد که حدوداً ۴ تا ۶ ساعت طول میکشد.در این روش،از بیهوشی کامل استفاده شده و هیچ گونه دردی در حین جراحی احساس نخواهد شد.برداشتن عروقی که برای پیوند عروق قلب نیاز است هیچ زیانی برای بدن شما ندارد و اصولاً دوران نقاهت یک عمل جراحی قلب حدود یک و نیم تا دوماه میباشد.پس از این مدت شما میتوانید به زندگی معمولی خویش برگردید.&lt;/p&gt;

&lt;p onclick=&quot;document.getElementById(&amp;quot;more-1&amp;quot;).style=&amp;quot;display:block;&amp;quot;;
 this.style=&amp;quot;display:none;&amp;quot;;&quot; id=&quot;more-button&quot;&gt; بیشتر بدانید &lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;more-1&quot; class=&quot;more&quot;&gt;

&lt;h3&gt;قبل از عمل جراحی قلب به چه آمادگی هایی نیازمندید؟&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt; ممکن است شما عصر روز قبل از عمل در بیمارستان بستری شوید و روز قبل از عمل از شما نوار قلب،آزمایش خون و عکس قفسه سینه،گرفته شود.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; تیم مراقبت های پزشکی(جراح،متخصص قلب،متخصص بیهوشی،پرستاران و ...)شما را ویزیت کرده و در مورد عمل جراحی برای شما توضیح میدهند.در این صورت،فرصت خوبی برای پرسیدن سؤالات و بیان نگرانی هایتان فراهم میگردد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; تمامی داروهای خود را شب قبل از عمل مصرف کنید،ولی با نظر پزشک در صورتی که قرص آسپرین یا وارفارین مصرف میکنید از چند روز قبل از عمل مصرف آن را قطع کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; موهای صورت و تمام سطح بدن را با تیغ بتراشید و استحمام کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; از ساعت ۱۲ نیمه شب به هیچ عنوان غذا و آب نخورید و شب قبل از عمل نیز غذای سبک میل نمایید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; شب قبل از عمل یا روز عمل باید توسط متخصص بیهوشی از لحاظ شرایط روحی و جسمی،قلبی،ریوی،سابقه عمل جراحی و بیماری‌های دیگر مورد ارزیابی قرار بگیرید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; صبح روز عمل اجابت مزاج نمایید و روده و مثانه خود را کاملاً تخلیه کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; صبح روز عمل مسواک بزنید.&lt;/p&gt;



&lt;h3&gt; در روز عمل جراحی چه اقداماتی باید انجام دهید؟&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&amp;lt;عینک،دندان مصنوعی،ساعت،جواهرات،لنز تماسی،لباس ها و سایر وسایل شخصی خود را به اعضای خانواده تحویل دهید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;حدود یک ساعت قبل از عمل جراحی،به منظور برخورداری از آرامش،داروهایی را دریافت میکنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;سینه شما جهت کاهش میزان خطر عفونت با محلول ضد میکروب شسته میشود.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;متخصص بیهوشی به شما بیهوشی میدهد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;عمل قلبی ۳ تا ۵ ساعت به طول می‌انجامد که به نوع عمل بستگی دارد.&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;پس از عمل برای برگشت به حالت طبیعی،شما به بخش مراقبت های ویژه آی سی یو(ICU)یا اتاق  ریکاوری منتقل میشوید.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;در بخش ویژه:&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;هنگام جراحی،لوله هایی در قفسه سینه شما قرار داده می‌شود که باید به مدت حداقل دوروز داخل قفسه سینه شما باقی بماند.خونابه هایی که حین جراحی در قفسه سینه باقی می‌ماند از طریق این لوله ها خارج میشود.وقتی که وارد آی سی یو(ICU) می‌شوید ممکن است حدود ۴ تا ۶ ساعت همچنان بی‌هوش بوده و به وسیله دستگاه کمکی،تنفس شما انجام شود.جای نگرانی نیست،سعی کنید که در زمان به هوش آمدن آرامش خود را حفظ کنید.ممکن است لوله ای در دهان و حلق شما وجود داشته باشد که برای کمک کردن به تنفس شماست و تحمل آن مشکل باشد.تا وقتی که این لوله ها وجود دارد نمیتوانید حرف بزنید ولی به کمک پرستارها میتوانید ارتباط برقرار کنید.معمولا در بخش مراقبت های ویژه چراغ ها همیشه روشن هستند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;لوله تنفس تا وقتی بتوانید به خوبی تنفس کنید برای چند ساعت حفظ میشود.مدت زمان بستری شدن شما در این بخش به نوع عمل،قدرت جسمانی و همکاری شما بستگی دارد،که اصولاً ۲ یا ۳ روز میباشد.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt; در بخش آی سی یو(ICU) چه نکاتی را رعایت کنید؟&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;تا ۶ ساعت بعد از به هوش آمدن نباید مایعات حتی آب بخورید در صورت نداشتن تهوع و استفراغ برای شما مایعات تجویز میشود.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;لوله هایی که در قفسه سینه شما قرار دارد،روز دوم و یا سوم خارج میشود.در این مدت دو روزه باید روی تخت به پشت خوابیده و از غلتیدن زیاد به چپ و راست بپرهیزید تا لوله های متصل به شما خارج یا جا به جا نشود.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در هر ۱-۲ ساعت چند نفس عمیق بکشید و سرفه کنید تا دفع ترشحات و باز شدن ریه ها بهتر انجام میشود.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; پس از بخش مراقبت های ویژه آی سی یو(ICU)به بخش جراحی منتقل میشوید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; مدت زمان بستری شما در بخش جراحی معمولاً حدود ۵ تا ۷ روز است.&lt;/p&gt;



&lt;p style=&quot;background-color:#FFD6CF;&quot;&gt;

&lt;h3&gt;در بخش جراحی چه نکاتی را رعایت کنید؟&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt; ممکن است شب‌ها عرق کنید.نگران نباشید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;تعویض پانسمان پاها و قفسه سینه هر روز انجام میشود.برای اجرای بهتر با پرستار همکاری کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در روز اول که وارد بخش جراحی می‌شوید در ثورت نیاز به دفع ادرار یا مدفوع،با کمک همراه خود و صندلی چرخدار به دستشویی بروید و از دستشویی فرنگی استفاده کنید و سریعاً به تخت خود برگردید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در صورتی که مایعات مصرف کرده‌اید ولی بعد از ۸ ساعت احساس دستشویی ندارید،به پرستار اطلاع دهید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; با مشورت پزشک یا پرستار خود،خوردن غذا را شروع کرده ولی از خوردن غذای سنگین در روز اول بپرهیزید و سعی نمایید سوپ پر پروتئین و مایعات طبیعی و سبزیجات مصرف کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;از انجام کارهایی مانند بلند کردن اجسام سنگین،خم شدن طولانی مدت بپرهیزید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;هنگام سرفه کردن به کمک بالش و دست از قفسه سینه خود حمایت کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; با نظر پرستار از روز دوم،پیاده روی را شروع کرده،به آرامی و به کمک همراه خود اتاق و سالن به مدت ۵ دقیقه راه بروید و در صورت نداشتن سرگیجه و ضعف هر ۲ ساعت آن را تکرار کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; در صورتی که جهت پیوند از پاهای شما رگ برداشته شده است،با مشورت پزشک خود با انجام ورزش سبک در روی تخت به برطرف شدن ورم اندام ها کمک کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;خود سرانه هیچ دارویی مصرف نکنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; میتوانید از روز سوم بالا رفتن از پله ها را به آرامی شروع کنید.
&lt;p&gt; هنگام نشستن و ایستادن،ستون فقرات خود را صاف نگاه دارید،از قوز کردن خودداری نمایید،زیرا باعث فشار روی استخوان قفسه سینه شما خواهد شد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; در صورت وجود ترشحات،قرمزی و یا تورم در ناحیه جراحی به پزشک خود اطلاع دهید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; برای خارج کردن خلط از سینه تان باید نفس‌های عمیق بکشید و محکم سرفه کنید.&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;


&lt;h3&gt;پس از ترخیص از بیمارستان چه نکاتی را باید رعایت کنید؟&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;رژیم غذایی کم چرب داشته باشید.مصرف تخم مرغ،کره،خامه،غذای سرخ کرده و گوشت چرب را کاهش دهید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در دوره نقاهت بعد از کمی غذا بخوابید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بعد از دوماه میتوانید کارهای سبک مانند امور دفتری را انجام دهید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;نباید عصبی شوید و خود را از ملاقات با اقوام و دوستان خسته کنید&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; کار شما در اولین ماه باید نیمه وقت باشد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; سیگار و قلیان نکشید و وزن خود را کنترل کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; محل زخم را هر روز از نظر عفونت،قرمزی و التهاب کنترل کنید و درصورت تب بالای ۳۸ درجه به پزشک اطلاع دهید.&lt;/p&gt;


&lt;h4&gt; استراحت در منزل پس از عمل جراحی قلب:&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;پس از خروج از بیمارستان به مدت ۸ تا ۱۰ هفته(بنا به دستور پزشک)در منزل استراحت کنید.استراحت به هیچ عنوان به معنای بستری بودن نیست و فقط به منظور دوری از فشار های جسمی و روانی محیط کار میباشد،شما باید در این مدت هر شب حداقل ۷-۸ ساعت بخوابید.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt; مراقبت از جناغ سینه پس از عمل جراحی قلب:&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;جوش خوردن استخوان‌های جناغ سینه حدود ۳ ماه طول میکشد،ممکن است پس از جراحی قلب به دردهای پراکنده‌ای در قفسه سینه،جناغ،ناحیه ستون فقرات،شانه و گردن احساس نمایید.این دردها پس از جراحی به طور معمول احساس می‌شود و با‌گذشت زمان از شدت آن کاسته خواهد شد.بخیه های به کار رفته در جناغ سینه و پا به پانسمان های مکرر نیاز ندارند و خود به خود نیز جذب میشود.جناغ سینه بعد از جراحی قلب به شدت حساس میباشد.بهتر است توصیه‌های زیر را رعایت کنید:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;احساس خواب رفتن،سوزن سوزن شدن در ناحیه جراحی سینه،امری طبیعی است و با ماساژ آرام در این ناحیه به مرور برطرف میشود.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;چنانچه در مواقع راه رفتن،تنفس عمیق،سرفه کردن یا زور زدن،در ناحیه قفسه سینه خود درد دارید از داروهای مسکن که برای شما تجویز شده است،استفاده نمایید و در صورت احساس تکان خوردن شدید یا صدای تق تق شدید در جناغ سینه آن را با پزشک در میان بگذارید.در موارد خاص به استفاده از محافظ جناغ سینه نیاز میباشد.&lt;/p&gt;

 
&lt;div style=&quot;background-color:#FFD6CF;&quot;&gt;

&lt;p&gt;از بلند کردن وزنه های سنگین تا چهار هفته بیش از ۲.۵ کیلوگرم و پس از آن بیش از ۵ کیلوگرم اجتناب کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;برای بلند شدن از تخت ابتدا به پلو بچرخید،آرنج را به بدن نزدیک نمایید و سپس با فشار بر آن به آرامی از تخت پایین بیاید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;موقع دراز کشیدن در تخت خواب باید به آهستگی این کار را انجام دهید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;هنگام نشستن و راه رفتن،پشت و شانه های خود را صاف و مستقیم نگهدارید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; از کار کردن با ابزار آلات فنی،باز کردن درب بطری و شیشه‌های محکم و بغل کردن اطفال خودداری کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; در مورد میزان حرکت شاه و بالا آوردن دست‌ها با پزشک مشورت کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; هرگونه تورم،قرمزی،التهاب یا درد شدید در جناغ سینه را به پزشک اطلاع دهید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; برای راه رفتن در هفته‌های اول میتوانید از وسایل کمکی مانند واکر و صندلی چرخدار استفاده نمایید.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;



&lt;h4&gt;مراقبت از زخم پا پس از عمل قلب:&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt; برای جلوگیری از ورم پا تا ۳ ماه بعد در هنگاه راه رفتن و ایستادن از بانداژ مخصوص یا جوراب واریس استفاده کنید.در صورتی که با استفاده از بانداژ،ورم پا بهبود پیدا نکرد،بهتر است در هنگام استراحت پای خود را بالاتر از سطح افق قرار دهید.هرگونه تورم یا قرمزی و التهاب در ناحیه پا را به پزشک یا بیمارستان اطلاع دهید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; در موقع نشستن یا خوابیدن پاهای خود را دراز کرده و در صورت نداشتن تنگی نفس پاها را سی سانتی متر بالاتر از سطح بدن قرار دهید.از آویزان کردن پاها از تخت خودداری نمایید.ترشحات زخم پا ممکن است تا مدتی ادامه یابد در این مدت باید زخم پانسمان شود و در صورت نداشتن ترشحات به پانسمان نیاز نیست...&lt;/p&gt;



&lt;h4&gt; افسردگی پس از عمل جراحی قلب&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;به طور معمول پس از جراخی قلب،افسردگی از مشکلات شایع بیماران میباشد.نگران نباشید با‌گذشت زمان و بازگشت به محیط زندگی طبیعی بهبود حاصل خواهد شد و بهتر است مصرف هرگونه دارو بدون مشورت با پزشک خودداری کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;افسردگی و مشکلات روحی پس از عمل،با حمایت روحی اطرافیان،عیادت کوتاه آشنایان،ایجاد سرگرمی و تفریح،گردش کوتاه مدت،بازگشت به شغل قبلی و تجویز داروهای ضد افسردگی برطرف می گردد.مرخصی های استعلاجی طولانی مدت پس از عمل جراحی نه تنها به نفع شما نیست،بلکه میتواند باعث تشدید مشکلات روحی شود.&lt;/p&gt;


&lt;h4&gt;پیاده روی و ورزش بعد از جراحی:&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;پس از جراحی عروق کرونر قلب و بازگشت به منزل ،سعی کنید همه روزه پیاده روی کنید.بهتر است در سه هفته اول روزانه ۲ مرتبه و هربار ۳۰ دقیقه پیاده روی کنید.پس از ۳ هفته میتوانید در صورت تحمل،روزانه ۳ بار و هر بار ۳۰ دقیقه پیاده روی کنید.قدم زدن‌های روزمره نباید به گونه‌ای باشد که تعداد نبض شما از ۱۰۰ ضربه در دقیقه بیشتر شود.از راهپیمایی های طولانی در هوای خیلی سرد و یا خیلی گرم و پیاده روی در زمین‌های با شیب زیاد اجتناب کنید.پیاده روی نباید سبب خستگی مفرط شما شود.&lt;p&gt;

&lt;h4&gt;رانندگی پس از عمل جراحی قلب:&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;پس از گذشت ۶ تا ۷ هفته از جراحی قلب میتوانید رانندگی کنید.قبل از آن به علت خطرات و استرس(فشار روحی)های احتمالی در حین رانندگی از انجام آن خودداری نمایید.پس از آن هم سعی کنید از رانندگی در مسافت های طولانی اجتناب نمایید و در مسافت های کوتاه رانندگی کنید.&lt;/p&gt;


&lt;h4&gt;فعالیت جنسی پس از عمل جراحی قلب:&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;بهتر است تا مدت ۴ الی ۵ هفته بعد از جراحی قلب،رابطه جنسی نداشته باشید زیرا موجب فشار به قلب شما میگردد.&lt;/p&gt;


&lt;h4&gt; مراجعه مجدد پس از عمل جراحی قلب:&lt;/h4&gt;                                        

&lt;p&gt;در بیمارستان تاریخ مجدد شما اعلام می‌شود.همراه با گزارش آنژیوگرافی،گزارش شرح عمل،عکس قفسه سینه،جواب آزمیش های خون و پرونده خود به مطلب یا بیمرستان مراجعه نمایید.&lt;/p&gt;


&lt;h4&gt; تغذیه پس از عمل جراحی قلب:&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;برای برخورداری از تغذیه مناسب،حجم غذا را کم و دفعات غذا خوردن افزایش دهید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;سعی کنید بیشتر غذاهای مقوی و کم استفاده نمایید و از خوردن غذاهای چرب،شیرین و بانمک زیاد،خودداری کنید.خوردن گوشت قرمز را محدود کنید.بیشتر از ماهی،مرغ،سبزیجات،میوه و آب میوه طبیعی،شیر کم چرب استفاده نمایید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;از خوردن ساندیس،کمپوت و آب میوه‌های غیر طبیعی خودداری کنید.در صورت بروز یبوست از انجیر،آلو،سالاد با روغن زیتون و در نهایت از داروهای ملین(طبق تجویز پزشک)استفاده نمایید.افزایش وزن بیشتر از یک تا یک و نیم کیلو گرم در روز را به پزشک اطلاع دهید.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt; کم خوابی و بی خوابی شدید:&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;کم خوابی و بی خوابی موقتی است،در این مدت بهتر است از داروهای خواب آور طبق دستور پزشک استفاده نمایید،ولی مراقب باشید به آن‌ها وابسته نشوید و به محض بهبود وضعیت خواب این دارو را با نظر پزشک قطع کنید.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;سوزش ادرار پس از عمل جراحی قلب:&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;به دلیل خروج سوند ادراری ممکن است به سوزش ادرار دچار شوید.در این صورت با خوردن مایعات فراوان به‌خصوص آب،رعایت بهداشت فردی و شستشوی ناحیه و گاهی با مصرف دارو طبق تجویز پزشک،سوزش ادرار برطرف میگردد.&lt;/p&gt;


&lt;h4&gt; استحمام پس از عمل جراحی قلب:&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;معمولاً شما میتوانید در روز ترخیص با کمک یکی از همراهانتان استحمام نمایید.طول مدت استحمام باید کوتاه بوده و میزان بخار حمام کم باشد.در حمام روی یک صندلی بنشینید،کلیه زخم ها را با آب و صابون یا شامپو بچه به صورت ملایم بشویید.پس از استحمام زخم های خشک به پانسمان نیاز ندارند.&lt;/p&gt;



&lt;p style=&quot;background-color:#FFD6CF;&quot;&gt;

&lt;h3&gt; در صورت وجود علایم زیر به پزشک یا بیمارستانی که عمل جراحی انجام داده‌اید مراجعه کنید:&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt; احساس فشار یا درد جلو قفسه سینه ای که به مدت ۱۵ دقیقه بعد از مصرف قرص زیر زبانی نیترو گلیسرین رفع نشود.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;تنگی نفس.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;غش یا سنکوپ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ضربان قلب تند یا کند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;تورم در چ پا و یا بالاتر.&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 01 Jan 2014 00:00:00 +0330</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/book/040/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/book/040/</guid>
        
        
        <category>midonm</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>آنژیوپلاستی</title>
        <description>&lt;!-- check again --&gt;
&lt;p&gt;این روش ممکن است به منظور باز کردن یک سرخرگ تنگ شده،انجام شود.طی این شیوه،ابتدا لوله ای سیم مانند از طریق رگ پا به عروق قلب فرستاده می‌شود و سپس با یکی از روش‌های رایج زیر ناحیه مسدود را باز میکنند.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/Angiopelasti.jpeg&quot; style=&quot;display: block; margin-left: auto; margin-right: auto; width: 400px;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt; بالون زدن در محل تنگی:&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;در این روش یک لوله که یک بادکنک(بالون)در سر آن قرار دارد به داخل سرخرگ و به محل تنگی رانده میشود.سپس بادکنک باد شده و ناحیه تنگ شده را تحت فشار قرار داده و آن را باز میکند.پس از اتساع مجرای رگ،بالون خالی شده و لوله بیرون کشیده میشود.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt; قرار دادن استنت:&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;استنت یک لوله توری فلزی کوچک میباشد که سبب باز شدن سرخرگ شده ورقی به صورت دایداخل آن میماند.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;استنت سبب باز نگه داشتن سرخرگ قلبی شده و احتمال بروز حمله قلبی را کاهش میدهد.بعضی از استنت ها به دارو آغشته هستند که مانع از بسته شدن مجدد عروق خونی میشوند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در صورت استفاده از استنت،داروهای ضد انعقاد و داروهای رقیق کننده خون را دقیقاً زبق دستور پزشک مصرف کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;این داروها به کاهش احتمال ایجاد لخته در استنت و سرخرگگ کمک میکنند.اگر استنت کار نکند و سرخرگ ها دوباره بسته شوند،ممکن است به عمل جراحی نیاز باشد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;شما به مدت ۱۲ تا ۲۴ ساعت پس از آنژیوپلاستی در سی سی یو تحت نظر هستید سپس ۱ تا ۲ روز نیز در بخش خواهید بود.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt; تراشیدن پلاک های داخل رگ&lt;/h4&gt;

&lt;div style=&quot;background-color:#FFD6CF;&quot;&gt;
&lt;p&gt;پس از ترخیص از بیمارستان:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; از بلند کردن اجسام سنگین خودداری کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; تا ۲۴ ساعت دوش نگیرید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; مایعات کافی بنوشید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; در مورد نحوه فعالیت با پزشک مشورت کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; در ۴ هفته اول پس از استنت گذاری،در صورت نیاز،تصویر برداری ام.آر.آي فقط با تأیید متخصص قلب برای شما انجام میشود.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 01 Jan 2014 00:00:00 +0330</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/book/039/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/book/039/</guid>
        
        
        <category>midonm</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title> نیتروگلیسرین</title>
        <description>&lt;!-- nitrogelisirin az ketab boroner o ghalb ba tasvir ezafe shavad --&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 01 Jan 2014 00:00:00 +0330</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/book/038/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/book/038/</guid>
        
        
        <category>nemidonm</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title> پلاویکس  </title>
        <description>&lt;!-- tasvir and kholase --&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/plavix.jpg&quot; style=&quot;display: block; margin-left: auto; margin-right: auto; width: 300px;&quot; /&gt;
دارویی ضد پلاکتی است که ثابت شده است در جلوگیری از چسبیدن پلاکت ها به هم و تشکیل لخته در خون کمک میکند.این امر در به جریان افتادن راحت تر خون در بدن کمک کرده و در نتیجه احتمال وقوع حمله قلبی و یا سکته مغزی را در آینده کاهش میدهد.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section&quot;&gt;چرا پزشک داروی پلاویکس را تجویز میکند؟&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;داروی پلاویکس در صورت استفاده روزانه به کاهش احتمال وقوع سکته مغزی یا حمله قلبی کمک میکند.مصرف این دارو در بیمارانی که به تازگی دچار سکته مغزی و یا حمله قلبی شده اند و یا افرادی که مبتلا به به بیماری عروق محیطی (ضعف جریان خون در پاها یا PAD)می باشند،توصیه می گردد.اخیرا یکی از افراد خانواده شما دچار سکته مغزی شده است،به همین دلیل پزشک داروی پلاویکس را به منظور کاهش خطر سکته ی مغزی و حمله ی قلبی مجددتجویز کرده است.داروی پلاویکس بخش مهمی از برنامه درمانی فرد نزدیک به شما به شمار میرود.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-1&quot;&gt;موارد مصرف&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;پلاویکس برای کاهش خطرات ناشی از لخته خون به کار میرود،این موارد عبارت اند از:
در بیمارانی که سابقه ی سکته قلبی اخیر ،سکته مغزی اخیر و یا بیماری عروق محیطی پایدار دارند،مصرف داروی پلاویکس باعث کاهش میزان بروز سکته مغزی ایسکمیک جدید(هم کشنده،هم غیر کشنده)و سایر مرگ و میر های ناشی از بیماری های عروقی می گردد.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-2&quot;&gt;احتیاط مصرف دارو&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;مصرف پلاویکس در صورت وجود خونریزی های فعال مرضی مانند زخم های گوارشی و یا خونریزی های داخل جمجمه ای ممنوع است.همانند سایر داروهای ضد پلاکتی،در بیمارانی که در معرض خطر خونریزی های ناشی از سانحه یا جراحی قرار دارند و همچنین در بیمارانی که مسکن های غیر استروئیدی و یا وارفارین دریافت میکنند،باید در مصرف داروی پلاویکس احتیاط به عمل آورد.
در مطالعات بالینی خارش،نقاط خونریزی دهنده زیر جلدی اسهال و بثورات پوستی از شایعترین عوارض جانبی بوده است.عوارض نادری مانند خونریزی های داخل جمجمه ای(4/0%)و کاهش شدید نوعی از گلبول های سفید خون به نام نوتروفیل(نوتروپنی)شدید(05/0%)گزارش شده است.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 01 Jan 2014 00:00:00 +0330</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/book/037/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/book/037/</guid>
        
        
        <category>nemidonm</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title> دیگوگسین   </title>
        <description>&lt;!-- tasvir --&gt;
&lt;p&gt;دیگوگسین(دیجیتالیس یا دیجیتوکسین)انقباضات قلبی را تقویت کرده و تعداد ضربان قلب را کاهش میدهد.تقویت انقباضات قلبی منجر به بهتر شدن گردش خون و کاهش تورم بافت های بدن میگردد.
عوارض احتمالی دیگوگسین به‌خصوص در دوز های بالا عبارتند از:سرگیجه-اضطراب-گیجی-تاری دید یا دوبینی-حالت تهوع با از دست دادن اشتها.با این حال بیشتر این علایم برای نارسایی قلبی یا استفاده از دیگوگسین اختصاصی نیستند.برای مثال اگر میزان زیادی داروی ادرار آور مصرف کنید-سرگیجه میتواند نشانه ای از کم آبی باشد.همچنین سرگیجه میتواند نشانه ای از سایر بیماری‌ها باشد.مثل همیشه هرگونه عوارض جانبی را بلافاصله به پزشک خود گزارش کنید.پزشک به صورت دوره ای یک آزمایش خون را جهت بررسی سطوح دیگوگسین خون شما تجویز خواهند کرد.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/digogsin.jpg&quot; style=&quot;display: block; margin-left: auto; margin-right: auto; width: 400px;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 01 Jan 2014 00:00:00 +0330</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/book/036/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/book/036/</guid>
        
        
        <category>nemidonm</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
